%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.
%
%
\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage[group-minimum-digits=4, locale = FR]{siunitx}

\usepackage{multido}
\usepackage{tikz}             
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
%\usepgfplotslibrary{fillbetween}


\usepackage[active, tightpage]{preview}
\PreviewEnvironment{tikzpicture}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ },
  fixed,
  precision=3
}




\begin{document}

%
\foreach \ii in {3, 5, 10, 15, 20, 30, 50, 100, 200, 300}{
%
\begin{tikzpicture}
\begin{axis} [
axis lines=middle, 
xmin=\ii-3.5*\ii^0.5,
xmax=\ii+3.5*\ii^0.5+0.1,
ymin=0,
ymax=1.1*(\ii-1)^(\ii-1)*e^(-(\ii-1))/(\ii-1)!, %1.05/((\ii*2*pi)^0.5),
%%%y axis line style={->},
y axis line style={draw=none},
x axis line style={->},
%xlabel={X},
xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
%ylabel={},
%%%ylabel near ticks,
%%%xlabel near ticks,
ytick=\empty,
xtick={\ii-\ii^0.5, \ii, \ii+\ii^0.5},
%%%x axis line style={draw opacity=0},
%restrict x to domain*=-5:5,
%restrict y to domain*=0:5,
axis line style={thick},
%set layers = axis on top,
width=16cm,
height=10cm
]

\addplot [very thick, smooth, samples=100, draw=blue, domain=0:\ii+3.5*\ii^0.5] {%
x^(\ii-1)*exp(-x)/(\ii-1)!
};

\addplot [thick, smooth, samples=100, draw=red, domain=\ii-3.5*\ii^0.5:\ii+3.5*\ii^0.5] {%
(1/((2*pi*\ii)^(0.5)))*exp(-(x-\ii)^2/(2*\ii))
};

\pgfkeys{/pgf/fpu=true}
\pgfmathsetmacro{\aa}{0.8*(\ii-1)^(\ii-1) *e^(-(\ii-1))/(\ii-1)!};
\pgfkeys{/pgf/fpu=false}

\node[anchor=south] at (\ii+2*\ii^0.5, \aa) {$n = \ii$};

\node[anchor=west, red] at (\ii-3.3*\ii^0.5, \aa) {Loi normale};
\node[anchor=west, blue] at (\ii-3.3*\ii^0.5, 0.91*\aa) {Somme de $n$ variables};
\node[anchor=west, blue] at (\ii-3.3*\ii^0.5, 0.84*\aa) {exponentielles};

\end{axis} 
\end{tikzpicture}
}%for
\end{document}